\chapter[SCKIKIT-LEARN E REGRESSÃO LINEAR]{SCIKIT-LEARN E REGRESSÃO LINEAR}

De acordo com \citeonline{garreta2013learning} \textit{Scikit-learn} é uma biblioteca \textit{Open Source} para a linguagem de programação \textit{Python}, onde é permitido o suporte para ferramentas e tecnologias como \textit{Machine Learning}, onde em um aprendizado não supervisionado o objetivo pode selecionar e descobrir dados semelhantes e agrupa-los, ou determninar uma distribuição de dados dentro do espaço para fins de visualização . Este pacote utiliza a linguagem de alto nivel Python e tem como finalidade proporcionar \textit{Machine Learning} para não-especialistas, além do desempenho que é proporcionado.
Neste projeto, \textit{Scikit-learn} é utilizado como suporte para a tecnologia de \textit{Machine Learning}.

De acordo com \citeonline{matos1995manual} a regressão linear consiste em realizar análise estatística onde o objetivo é relacionar uma ou mais variáveis independentes, ou seja, analisa o nível da relação de variação das variáveis independentes. O resultado pode ser um algoritmo para determinado calculo, ou uma demonstração de relação feito a partir da observação das variáveis X e Y.